\documentclass[]{article}
\usepackage{graphicx}

%opening
\title{Resumen global}
\author{Luis Manuel Hernández Aguirre}
\date{}

\begin{document}

\maketitle

\section*{0.  Introducción de la clase}
Al inicio del curso se vieron las diferentes herramientas que se trabajarán a lo largo del curso como Spyder que es el IDE con el que se va a trabajar(se usó en el  semestre pasado también) y este se descarga a partir de Anaconda. Se introdujo a la herramienta de Git por medio del cliente GitLab, y se hizo énfasis en el uso del cliente GitAhead para el control de los cambios, en particular no usé esta opción porque uso el git que se controla en la terminal.
\section{Primeros pasos: Clases}
Se trabajó a partir de los conocimientos del semestre anterior en torno al concepto de clases(básico en la programación orientada a objetos) que se vio hasta el final del semestre anterior, para posteriormente profundizarlo. Se introdujo con la analogía de un plano(para la construcción de algo), y con eso se construyen nuevos objetos; en este plano se definen los atributos y las operaciones propias del objeto que se acaba de crear, además que se da todo lo necesario para la creacion y operacion con estos nuevos tipos de objeto. Una distinción clave que hay que hacer es la de método y función, a grosso modo un método siempre va a estar definido y trabaja solamente dentro de una clase, mientras que una función no depende de la clase, no se define dentro de una de estas y se puede usar dentro de un método. Se vieron métodos reservados los cuales fueron dunder y double-score; y al ser métodos reservados tienen palabras reservadas, esto es que no debemos jugar con sus palabras
\section{Depuración}
Se introdujo una herramienta nueva que no se había abordado el semestre anterior. Con esto se revisa el código por partes para comprender a profundidad cada parte del programa, trabaja linea por linea, de corrido hasta un punto y por secciones; también se p.ueden  revisar objetos, sirve cuando no encuentras el problema en el código.
\section{Problemas de transporte}
Se vio el problema de transporte como ejemplo del uso de las clases, así como el uso de algoritmos. Se trabajó con la esquina noroeste, donde se relacionan plantas, ciudades, oferta y demanda; se empieza satisfaciendo la cantidad minima entre oferta y demanda de la ciudad en la esquina noroeste de la ciudad, se actualiza la oferta y demanda de la ciudad y planta en donde se trabajo, si una llega a 0 se elimina la tabla; asi sucesivamente con las nuevas esquinas noroestes hasta que ya no haya celdas y asi se resuelve \\
\begin{center}
	\begin{tabular}{ c c c c c }
		\null & Ciudad 1 & Ciudad 2 & Ciudad 3 & \null \\ 
		Planta 1 & Esquina noroeste & \null & \null & Oferta 1 \\  
		Planta 2 & \null & \null & \null & Oferta 2 \\
		Planta 3 & \null & \null & \null & Oferta 3 \\
		\null & Demanda 1 & Demanda 2 & Demanda 3 & \null
	\end{tabular}
\end{center}
Se vieron otras soluciones a este problema para buscar un precio bajo y se implementaron en python, usando clases
\section{Algoritmos de ordenamiento}
Se introdujo un ejemplo conocido como el método de burbuja para entrar a algo llamado algoritmos de ordenamiento; que se enfocan en resolver el problema de ordenar una lista de números de mayor a menor. \\
Este algoritmo es muy simple, sin embargo es de los más lentos, por lo que se vieron algunos más, como:
\begin{itemize}
	\item Merge Sort
	\item Quick Sort
	\item Counting Sort
	\item Heap Sort
	\item Insertion Sort
\end{itemize}

\includegraphics[scale=0.25]{imagenes/1.jpg}\\
\includegraphics[scale=0.4]{imagenes/2.jpg}\\
\includegraphics[scale=0.20]{imagenes/3.jpg}\\
\end{document}
